

 Ja osobne sa pridávam ku kritikom Talianského tímu a svoj postoj by som rád argumentoval stručnou anylýzou kádra a prípravných zápasov. 
  
   
 1. útok-najslabšia stránka aktuálnej nominacie. Pri pohľade na zoznam útočnikov zisťujeme že ide o vysokých, silových hráčov akými sú Gilardino, Pazzini, Quagliarella a Iaquinta. Sú to dobrí hlavičkári s dobrou orientaciou v šestnástke, ale evidentne im chýba kreativita, kombinačné a driblérske schopnosti. Takýto hrači potrebujú dobrú prihrávku "priamo do šance", avšak bez dobrej podpory zo zálohy sú tvrdo povedané bezcenní. Iskierkou nádeje v tomto smere je Antonoi di Natale. Nízky, šikovný, kreatívný útočnik s Udinese, vyniká technikou, zakončením i finálnou prihrávkou. V Serii A sa stal najlepším strelcom, avšak v národnom drese pravidelne zaostáva za výkonmi na klubovej úrovni. 
 2. záloha-bude jazýčkom na váhach výkonu talianov. V strede, na pozicii defenzívneho založníka je voľbou číslo 1 hviezda AS Rím Daniele de Rossi. Je to bezpochyby špičkový hráč ktorý vyniká dobrou pozičnou hrou, získavaním lôpt v strede poľa, kvalitnou rozohrávkou a k tomu pridáva schopnosť strieľať goly s veľkej vzdialenosti. Po vydarenej sezone v ňom vídim hráča ktorý by mohol strhnuť mužstvo ku kvalitným výkonom. Na poste ofenzívneho založnika vysí otáznik nad zranením Pirlom. Andrea ma najlepšie roky už za sebou  a veľa toho nenabehá, avšak stále je pripravený rozhodnuť zápas výbornou príhravkou alebo štandardnou situaciou. Alternátivou na jeho pozíiciu je Montolivo, solídný playmaker, ktorý však nikdy nedosiahol svetovú úroveň. Na krajoch zálohy by mali operovať Pepe a Camoranesi(ak bude zdravotne v poriadku). Pepe je netypický krajný záložník. Je veľmi bojovný, dobre bráni, ale čo sa týka útočnej fázy Pepe asi nepozná žiadnu kľučku okrem jednoduchej "zasekávačky". Camoranesi je presny opak. Rodák z Argentíny je skvelý dribler, azda jediný o kom sa to dá v tomto výbere povedať. Dalšimi možnosťami v zálohe sú menej skúsený, podľa môjho názoru priemerní hráči, ktorými sú Cossu, Marchisio, Palombo a veterán Gattuso(podobne ako Pirlo má vrchol svojej kariery za sebou) 
 3. obrana-istota v strede. Na pozícii brankára majú taliani najlepšieho brankára posledného desaťročia Buffona. V strede obrany vyniká jeden z najlepších súčacných stopérov Chiellini, ktoré skvele doplňa skúsený Cannavaro. Na krajoch obrany sú trénerovi Lippimu k dispozicii menej známy, neskúseny hráči ako Maggio, Bonnuci, Criscito. 
 Na záver by som dodal  hodnotenie hry talianov z prípravných záapasou proti Mexiku a švajčiarsku. V oboch zápasoch pôsobili veľmi nezohratým dojmom. Mali problémi  dlchšie udržať loptu na svojich kopačkách a nedokázali dostať súpera pod tlak. Citelne im chýbalo presadenie v súbojoch jeden na jedného, hlavne v krídelných priestoroch( kde by sa im výborne hodli spomínaní hráči ktorí sa nedostali do nominácie ako Cassano a Balotelli). V oboch súbojoch strelili šťastné goli ktoré ich zachranili pred ešte väčšiou kritikou. K tomu pridali netypické zmätky v obrane, obzvlášť proti behavým Mexičanom. Jedným slovom katastrofa. 
 Vzhľadom na to že Taliani su našimi súpermi v skupine ma nesierne teší ich situácia, avšak každí kto sleduje futbal vie že všetko sa môže otočiť v momente ked sa začne 1. zápas. Skučnosť sa ukáže vždy až na  ihrisku. 

